<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Cupper</title><link>https://grolims.github.io/Hugo/post/</link><description>Recent content in Blog on Cupper</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://grolims.github.io/Hugo/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le bénéfice d’un jeu accessible</title><link>https://grolims.github.io/Hugo/article-1/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:06 -0600</pubDate><guid>https://grolims.github.io/Hugo/article-1/</guid><description>Le bénéfice d’un jeu accessible Introduction L’article s’intéresse au fait de fournir une expérience optimale en termes de fluidité et d’expérience utilisateur dans les jeux, afin de les rendre les plus agréables et accessibles. Le but est de se baser sur l’accessibilité qui fait partie des trois piliers de la conception afin de rendre les jeux jouables par les personnes en situation de handicap.
Accessibilité ! = mauvais jeux Rendre un jeu accessible ne dénature pas son gameplay.</description></item><item><title>Le jeu vidéo est- il accessible</title><link>https://grolims.github.io/Hugo/article-4/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:06 -0600</pubDate><guid>https://grolims.github.io/Hugo/article-4/</guid><description>Le jeu vidéo est- il accessible ? Maintenant que nous avons déterminé l’accessibilité et son application sur le web, nous allons voir dans cet article son développement dans l’industrie du jeu vidéo et tenter de répondre à la question suivante : un jeu vidéo peut-il être accessible ?
Introduction Depuis quelque temps déjà, les développeurs de jeux vidéo commencent à considérer les questions de handicap, d’accessibilité et d’inclusion dans le domaine des jeux vidéo.</description></item><item><title>L’accessibilité c’est quoi ?</title><link>https://grolims.github.io/Hugo/article-2/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:06 -0600</pubDate><guid>https://grolims.github.io/Hugo/article-2/</guid><description>L’accessibilité c’est quoi ? Avant de s’intéresser plus en détail à l’accessibilité et à l’appliquer à d’autres domaines comme les jeux vidéo, il est nécessaire de définir clairement ce qu’est l’accessibilité.
Introduction Le but de l’accessibilité est de rendre un produit, une application, un jeu accessible pour tout le monde. Un design ou un produit est utile seulement s’il est accessible pour n’importe quel utilisateur, n’importe où et n’importe quand.</description></item><item><title>L’accessibilité à quoi ça ressemble ?</title><link>https://grolims.github.io/Hugo/article-3/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:06 -0600</pubDate><guid>https://grolims.github.io/Hugo/article-3/</guid><description>L’accessibilité à quoi ça ressemble ? Maintenant que nous avons déterminé ce qu’est l’accessibilité et quels en sont les bénéfices, il est temps de s’intéresser à comment la mettre en place.
Sur le web Sur le web l’accessibilité ne concerne pas uniquement les personnes présentant un handicap mais aussi les différentes plateformes mobiles, télévisions, montres connectées ou encore les connexions internet lentes ou ayant une bande passante limitée.
Son et image Il est important de savoir que les personnes malvoyantes utilisent, par exemple des lecteurs d’écran ou des liseuses en braille.</description></item><item><title>Mise en pratique</title><link>https://grolims.github.io/Hugo/mise-en-pratique/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:06 -0600</pubDate><guid>https://grolims.github.io/Hugo/mise-en-pratique/</guid><description>Mise en pratique Afin de mettre en pratique les différents éléments concernant l’accessibilité et le domaine du jeux vidéo, je ne vais pas créer un nouveau jeu car mes connaissances sont limitées et cela demanderait trop de temps. Je vais plutôt tester de nouvelles expériences en termes de Game Design et d’accessibilité, en essayant de me mettre à la place d’une personne en situation de handicap.
Le but de cette expérience et d’appréhender la problématique de manière ludique et de prendre connaissances des différentes formes de handicap et leurs conséquences sur la vie des personnes en situation de handicap afin de comprend rendre leur influence dans le domaine du web et des jeux vidéo.</description></item></channel></rss>